［美國留學撚］生活費紀錄

是咁的，小弟我九月嚟咗美國讀書
屋企唔有錢，都係啱啱好供到

咁呢排交學費同租，見到咁多錢自己都心噏
阿爸阿媽問都無問就過俾我
然後我自己就喺度飲緊Starbucks
個下覺得自己根本喺度浪費佢地享清福嘅機會

所以我想而家開始試下紀錄低自己使費
睇下邊到可以慳啲，起碼可以減輕佢地負擔

咁我就喺Bellevue讀緊
呢度物價高到痴線
例如一餐快餐通常盛惠usd$11左右
雖然覺得貴但係又為食成日幫襯
而家基本上日日喺dorm煮 無必要都唔會出去食

努力d讀書
假如係讀緊CC既就努力d transfer 間好d既學校
好好計劃未來四年大學生活唔好淨係得個玩字 學會獨立大個 比父母見到佢洗既錢係值得

不過有時應洗則洗
太慳為幾蚊雞搞一大輪浪費時間心機既話
得不常失

又唔好淨係死讀書
有時洗小小錢買個經歷番黎係值得 唔好因為慳錢而錯過睇呢個世界既機會
利申：過來人
想打死太執著慳錢頭兩年讀UG既自己
錢呢d畢業後大把時間搵黎孝順父母啦

巴打我已經無party落club嗰啲
係一次都無
真係食都食到窮

無錢就咪鬼出去讀

只可以講適當既社交係需要...
唔好浪費青春
當時就係UG完全冇咩點落
讀到Grad school覺得冇咩點college life過超後悔
Grad school一有時間就瘋狂去玩
好彩讀完UG即刻讀Grad school仲叫有青春姐
Work life balance好重要
你仲要係Seattle 學下佢地chill d 既生活態度唔好咁香港人咁緊張啦小朋友

食

我而家通常都係買呢款肉為主
煮完可以分三至四餐

usd$3一盒
再加上呢款即食薯蓉，當飯食大概食到兩個禮拜

我明呀巴打
但係我有個夢想，要留喺US先實現到
我唔想因為玩 搞到衰咗
我呢度見過太多玩到墮落咗嘅人
唔同佢地我無本錢

我以前一個星期買一次餸$50左右
美國d肉好平，自己煮慳唔少

住宿+學費
我就住學校宿舍嘅，細到痴線但係就盛惠usd$2500一個quarter
加埋學費每個月大概二萬港紙左右
呢兩萬都係無得避㗎喇
想嚟美國讀嘅，睇下你每個月洗咗幾多老豆老母份人工

Bellevue College

我好大食 之前試過買少d
但係變咗成日想食嘢
忍唔到口使得仲多錢

基本都係得嗰間
Btw勿相認雖然我呢度無香港朋友

唔好因為慳錢搞到營養不良
白米又平又飽肚

俾心機讀書

諗住tran去邊間u
唔好同我講udub

娛樂
我有Spotify學生月費plan
USD$5 一個月
加上有去gym打波
成usd$44蚊 一個月
除此之外基本上無其他娛樂
Club，party，weed嗰啲真係唔啱我

我仲係讀緊個英文班
下個qr先讀credit course
所以未諗
但係uw唔好咩 好似個個都想去

飲咖啡你落下面Cypress到飲啦，Starfuck好難項

住Dorm一定貴架啦！出去同人share仲好啦

Btw呢度好多大陸撚
仲要係成身Gucci supreme嗰啲
著到好柒

學好d英文試下去做7仔 便利店果d
太瘦既試下去做gym 先 比人睇起上黎有活力
節流人火節得幾多 諗下方法去開源
再唔係去做uber
千其唔好響唐人街做黑工 浪費自己時間

我平時飲即溶
Starbucks通常又被係心癮起就飲

咁多人爭爭Q到咩
我個時都係Bellevue讀哂要D course後直接飛第二個state讀Undergrad
話時話你想major咩科

我英文完全無問題
但係我打算做in campus嘅工
通常hea啲可以做功課同溫書

無咖啡機咩

無錢買
但前日嚟咗個新roommate有

Craigslist 有個 "free" section
有好多免費野執

我就係掙扎緊major咩
容易留喺美國嘅一定係IT、engine
但係同我夢想完全無關
所以我諗緊為咗留喺度讀IT，定係為之後讀d管理之類嘅嘢

我想慳錢，又未至於去到要執免費嘢嘅
最多咪飲水

我就係要讀電腦所以先飛左去另外一個state到讀，因為要讀就搵間好D嘅
想入udub的話就算你係CC讀到個AA番來佢都係要你Entry level讀上去（太多人爭 ）

依區就不嬲都貴啦
一係去d鄉下少少既地方
不過唔係差得好多
我LA撚 乜都貴到仆街

美國人乜都掉
燈, 家俬, 電腦 ...
你 up 得出都有
佢地會平賣或者免費俾人

LA
我嚟大城市係覺得呢度應該有多d機會可以比我留喺美國

我之前個roommate執咗個電飯煲同多士爐
但係我唔食飯嘅

你夢想係咩

做體育之類嘅行業
就係明知柒咗返香港一定揸兜
但係都好想試下

住緊係美國中部
自己煮既話好平喎
就算你唔想煮新鮮野
你附近冇華人超市咩
通常入面都有好多岩華人食既冷凍食物
乜鬼餃子呀之類

咩叫做體育之類嘅行業

打 NBA ?
體育 Marketing?
教健身?
物理治療師?

佢係 Seattle

我知，我意思就係中部都有既野
你西部點會冇
我都住過係加州三年

我幾年前美國讀大學嘅時候一年洗大約4-5 萬美金 （連學費生活費租金等等）。四年學士加兩年碩士，我諗我洗咗20幾萬美金。

美國讀大學應該貴過英國。我有老表係英國讀佢洗咗大約70萬港紙就讀完學士。

最想做嘅係coaching，但亦都係最無退路嘅
所以就有想做體育front office，marketing，物理治療嘅想法
叫做大路d 返香港都有嘢做

其實唔係無，係我自制能力太低
所以而家開始盡慳

從來無聽過有人CC transfer去uw要entry level讀上去喎

coaching
coach 咩體育 ?
你夠唔夠料打校隊先

其實可以考慮住homestay 包住包三餐around 700蚊個月 平過你住dorm 又可以練英文

其實慳太多會搞到自己心理唔平衡
我覺得1至4可以屋企食 自己煮
5至日就通常約人食
唔約就m記kfc之類既平價快餐

Homestay 好難搵到個好既
做得homestay通常無乜錢 好慳家 無啖好食
不過真係慳到唔少錢 同學英文真係快好多

閪雅圖

籃球
梗係唔夠料同班黑人爭

巴打, 唔知你想 coach 咩 level
你起碼都要打過 NCAA 先啦

CS

我反而身邊唔少朋友最尾同homestay都fd到好似family咁
而差既都只係話少交流／食得差 未算好差

特別樓主嗰度高尚住戶區 homestay quality普遍唔差

更加無聽過 頂盡要retake一兩堂

cc係咪唔喺WA讀？

SF撚表示
利申 前LA撚

CC 係WA 讀
我講緊UW Seattle
基本上入到Udub 全部要讀緊CS 143 證明自己嘅能力先比你升番上Major

建議搵intern/學校打工拎個SSN 第時car loan/ 租屋credit check都方便d

Hi Seattle jj

BC?
bellevue 淨係啲租都玩死人

LA JJ
LA入油好貴

3蚊夠買2lb薯仔 自己整薯蓉

Set個期限比自己 幾時唔洗靠屋企

Hello,我喺Lakewood嗰面

佢地又選個加油稅既州長
死左膠

屌 上個semester 住homestay
自已毒撚性格 搞到home mom 黑我面

今個semester 住返house 算

架車都食到窮

叫左雞都冇左100usd

平時去開邊到叫

一個月最多限住叫3次 如果唔係就餐餐捱麵包

睇區既姐
係貴過以前 但而家都跌左

NYC
阿媽想我住好少少加安全啲 千幾蚊一個月一間房

Nevada

美帝urban area 啲租真係唔講得笑 而家係啲鄉下區$700 已經租到間one bed room

買1usd意粉醬+costco幾蚊意粉pack(有幾隻麵)可以食半個月
上次去日本買咗好多aeon咖哩 $5hkd一包 又一餐
美國蛋咁平買一pack加落去做餸
我志在食飽 weekend先會煮吓特別嘢

利申 WA第二年cc下年轉校

因為轉冬季油
夏季油排放要嚴D 所以貴D

你果邊咁貴
我一個apt自己住$1500 usd一個月
包水唔包電

鄉下: homestay program $700連三餐 朋友出去租apartment $1800/3 rooms=$600/person

不過我呢到真係好鄉下

Ching 邊頭 我諗wa 都好難有地方鄉下過我依度

我喺everett再上 你喺邊?

everett 已經算ok 我係pullman,mall 都無個

Mount Vernon?
Burlington?

日日食chicken breast 好平
又健康

everett再上啊好大分別
ching做咩咁睇唔開

巴打你已經有HKU Offer?

利申 WA第二年cc 都報左HKU

我都想有
ching咩科!係咪high school completion?
終於有同路人

巴打點樣轉過去
係咪成績嗰啲全部一齊轉，轉完會唔會嘥時間
我想知多幾條後路

係
我讀緊Engine
你咩科啊？

慳最多都無慳食架喇 租個啲真係慳唔到
響WA 自己住飯平過出街食好多
我一年前係響西雅圖留學 唔方便去Costco 買食就幫襯開QFC 佢差唔多隔個星期雞胸肉就買一送一 我通常就係個個時間入手，再過個星期就會係豬牛特價 輪流咁買就會慳返好多錢 之後佢有個啲 買5送$5 個種優惠 睇下有係啱既野買 如果我一個星期都係自己煮 洗費係 <$20

如果同人食飯約晏就 比起食夜晚會平啲 就
美國好多生日優惠 上網搵下 唔洗下下填曬自己真生日 一年 365日都填下 咁耐唔耐都有免費野食

依個故事教訓我哋transfer 嗰陣
唔好見到main campus offer 就仆住去

business啊

早餐
兩點起身早餐都慳返
一陣去Chinese market買即溶咖啡
唔想又嘥錢飲starfuck

我𠲖家諗緊transfer uofminnesota/uofwinsconsin/uw應該都係大城市

LA撚lm

好擔心無offer

有信心就Uw 啦 gpa 差啲就諗下wsu 黎做我書友

無錯
我而家都係專買就快過期嗰啲肉

其實你係應該搵定自己想讀啲乜 (4 year college) ，之後留意下想轉既大學
再跟想轉既大學入面個科既要求 揀響CC 要讀既科
有跟齊成績應該係大部分/全部轉到過去做junior 除非你個科/想讀既學校 特別勁

申請boa張信用卡 有cash back
同online shopping用ebates

business連試都無 個個有高gpa真係睇運

uw係我back up 真正想入winsconsin始終排名高啲 我地學校都唔少學生transfer去wsu

巴打second language requirements 考咗咩試？

ebates黎緊black friday應該有高啲rebate
之前book酒店回咗$4x美金

多謝熱心巴
我而家未有咁多問題，始終只係嚟咗一個月
只係想知加洲工種係咪多過WA
呢邊如果想留低基本上都係得IT嗰啲

巴打有無tg 不如開番個wa gp 圍下爐

Chase搞緊College迎新優惠送$100
睇吓幫唔幫到你

如果你讀緊嘅係CC 又有時間
仲可以留意下學校有無請 student worker
我之前係國際學生 office 一日做三個鐘
計翻依家WA個最低收入 一個月至少都有9009收入 生活費會鬆動啲

我無考啊 諗住apply waiver

有
我已經填曬form聽日交

羨慕樓主可以有時間自己煮自己洗 以前試過但係會好累同冇時間兼顧學業 可能自己廢

長知識

工種點都會多d 加州咁多人
想留低既意思係？

我張中學成績表既成績唔好 驚拎岀黎見人
有無興趣一齊考HSK

絲打不如tg我 除咗hsk我仲有嘢想問

我住 $2500 一個月

我想攞綠卡
因為我本身想做籃球coaching、marketing或front office
但係如果無綠卡嘅話，留唔到喺度返香港一定揸兜
所以我想頭十年為綠卡打工，一邊進修coaching
有綠卡再做想做嘅工

一次過煮幾餐就感覺多啲時間
加上懶所以成日只係煮用一個鑊個啲

你連it狗都唔係邊有綠卡比你囉

可以試下買$1.25果啲叮叮飯
好方便 又唔洗自己洗

所以我有諗過好唔好為咗張綠卡讀IT

咩樣
呢牌冬天 鐘意咗自己煲湯 加個麵就食得

我係全即食/焗咋
夜晚焗完舊肉，雪住剩低嗰啲
第二日叮返
Btw嗰微波爐都係roommate嘅

最正係無女朋友
唔使拍拖嘥錢

然後我自己就喺度飲緊Starbucks
敗家仔

我係中意煮野食 但有時放學返到屋企好累
就食依啲叮叮飯

唔係咁講啦屌
我係想有女朋友

你係咪有個細佬都係美國

仲柒過隔離post嗰啲潮童

唔係
獨仔嚟

我都有買開呢種士啤
我鐘意食叮叮批

識諗其實唔怕遲

想問咋絲打住中部邊到

一個人黎中部讀書住宿舍 除咗黎頭一個月有出去食吓飯之外 之後嘅日子都係食canteen 呢到係想駛錢都無地方你駛

咁都幾好 但係食多排會厭，注意健康呀樓主，係美國病咗真係好慘

有試過呀 但係一洗嘢都累死，分咁多餐咁多碟同盒 我有排都係買餃子同蝦子撈麵可以一個煲煮晒同食，洗少啲

唔好怕我煩膠，我宜家根據你個post 回，希望幫到你

“咁呢排交學費同租，見到咁多錢自己都心噏”
有心就自己計好開支，宜家係個好開始，你未熟架步姐，慢慢黎，你得嘅

Starbucks 盡量少飲啦，大把coffee shop 平過佢，抵飲過佢

smoke weed everyday

Bellevue讀緊唔驚自爆？

Bellevue出名物價高，出去食係好貴，記得俾tips，俾唔起tips 就唔好出去食，同香港唔同，唔係叫你唔好出去食，有時social係必須，特別你讀緊個間，好多有錢仔女，學生哥盡量mark翻一個月有幾多日出去食，學識計數，呢樣係你黎美國要學嘅嘢，終身受用

樓主有冇邊樣運動係勁既

唔太鍾意同有錢人交流
唔係針對錢嗰part，但係通常佢地性格唔太好

Bellevue

好近

呢兩樣肉好貴唔好食，你計$ per lb 啦，分開唔同肉類，可能我婆媽左的，你第一次黎美國可以四圍去行下，格下價，要知道 雞肉 牛肉 豬肉 seafood 平均幾錢，以後買嘢就好快

我自己睇就 costco>walmart >safeway> local supermarket
fresh嘅程度就 safeway > walmart > local super > costco
雞>豬>牛

唔建議costco買，好多爛肉，三日唔夠就變壞，平就平得個少少
safeway 夜晚好多特價，牛扒半價，不過要兩三日食，自己衡量，我就覺得幾好，讀書個時冇錢月尾個時會買黎同roomate食

但華人supermarket 其實有的同樣價錢，但好食十倍，
建議你真係去ranch 99、H-mark、其他韓國supermarket 睇睇，好食好多，成盒肥牛$8

同過一次有錢人出街食
俾tips嗰陣比咗40%
性格係唔錯但真係下次不了

你讀個間一向墮落，新聞成日報，你男仔就因住俾人玩，見到人打下招呼俾下面人，溝通下，一兩句係基本，唔洗做得太over都有個效果，最麻煩都係香港學生，又多是非，著咩又係到講，又埋堆，成班黑社會咁，自己小心

呢款肉keep到好耐，可以煮完方一個禮拜
之前買開勁大pack雞胸，呢個價錢好快過期
買細pack又唔抵

$8xx 算平（要睇你apartment 大細，rules），當你熟架步個時，建議搬出去同人share，$600 a month（個人空間起碼大一半，冇乜on9 rules，自由）

分量方面買個半至兩個禮拜嘅餸係最抵，$85 左右，已經豐富到買埋生果，不過你係餐餐煮先係咁，菜就擺唔得耐，自己衡量，同埋你煮dorm都冇咁大個雪櫃俾你一個人擺，呢方面局限左

咁我又未至於比人玩嗰type
Hi Bye都有嘅，但係出去蒲就不了

生活費好個人，你預$100 每個月（學生），多少少，有多就save低，平時出去食嘢飲嘢係呢到扣

如果識女仔, 易唔易？？

我覺得唔昜
靚啲既女仔都有哂男朋友

讀英文班個時間好free，好正啦你，用呢的時間了解下美國先，試多的唔同嘅嘢，去多的地方，個時我都日日出去，你之後都冇咩時間啦

credit course 自己安排好啦，你選擇得好就可以讀得好快，summer quarter 個的最好讀埋，幾多個credit 就自己個人能力，但你要記住，慢慢加上去，慢慢讀多幾科

同埋唔好諗住同fd 子一齊讀 大個仔啦，人地簡個的科同你唔同就自己讀自己報，唔好跟大隊，同華人讀書有兩個極端，一、全部答案都有齊 二、大家左抄又抄全班出事，你自己讀識到其他local 幫助好大，雖然個時我都有同姐妹一齊讀，但我地唔埋大堆個邊，自己都會識下其他同學，有嘢做唔切都係問其他同學

btw Bellevue College 大部分班都有答案，hw quiz, midterm (but not final), 又有大量free ebooks，好多題目都google 到，taobao 有ebooks，用八達通俾錢

小妹唔想俾人起底，所以的答案你問翻你師兄，即係叫你識多的人問下人，應該個個都有

屌 點解Bellevue 好似簡單咁多 我讀 green river 咩都冇答案

係麻煩，唔只係俾人玩，你讀耐的你明我講乜，你唔係個type 就最好啦，平均黎講香港學生係最八婆，是非精，性格最出奇個班，圍威喂都係香港嘅多 好多女仔黎到要帶假面具識認，你係男仔呢方面可能少好多麻煩

樓主不如開個Seattle group

你呢款肉好差，自己衡量，真係好差，食死你呀
薯蓉就睇你啦，我就唔中意食，建議你去華人超市買包米煮啦正正經經
肉就買肥牛，開心過你日日食呢的，我講真，我驚你過多一個月頂唔順

學業個方面UW 唔難入，睇你入咩major，你入communication math 同垃圾商科個的都好易入，智力正常，成績你自己追緊翻due date 就ok

大把人黎到CC hea，係到玩，你計翻條數，你入U 機會其實好大，加油，唔好俾咁多壓力自己

.......tips 我建議15-20% ，呢個都唔係重點，但我好肯定同你講，的確有必要花social 同人出去嘅錢，所以唯有自己盡量計好
or may be you want to live on your own （做毒L）

多謝絲打
我而家同班嘅大部分都係大陸撚
唔讀project又hea
加上我英文程度算唔錯
所以我基本上都唔會群佢地
一腳踢自己做曬

加油

“通常佢地性格唔太好”

Exactly，自己handle 翻，真係要小心，唔好得罪人，好多香港學生黎到美國，第一句就同人講 你架車都唔係好快姐，之後就出事了 就咁一句就瀨嘢了~

其餘個的咪話邊個邊個追邊個邊個條女，話XX 係雞四圍俾人中出，XX以為著3著得好靚，化個死人妝XXX
大把是非，你慢慢就會慣架啦，建議你最好呢的case 冷小下就算，唔好加把口埋去，你唔知遲的會唔會同個的人一齊讀同一班，留有一線好的，呢樣我覺得好多香港留學生要學嘅嘢，但又fail 嘅地方

明白呀
老實講我都知道食飯social係必要，我都覺得儀乜嘢
係班大陸人好鍾意去賭場、club
所以我通常都係同啲local 吹下水唱下歌就算

可以諗下去學校cafeteria做part time. 可以慳番一D飯錢

唔好怪我份人太功利：

同大陸撚一組，幫佢地做project係 賣人情，我自己方向就當識多個朋友，自己能力上handle 到，即係你個project 如果可以自己一個做sha，唔差在加埋佢個名，賣的人情俾人，個人認為大陸撚出名夠義氣，好多時的hw 答案就係佢地send 俾我，人情還人情

當然要睇翻你能力，同埋個個人識唔識得過，出黎做嘢都係呢個方向，當然你可能唔同意我，做法唔同，不過唔緊要

咁痴線
我完全冇遇到呢啲情況
可能係我哋呢班冇乜小圈子，個個一放學就散

Exactly 就係我而家做緊嘅嘢
我做完都會打佢地個名上去

好full
包嘢食嘅通常都無位

去賭場
如果真係有呢個機會，同佢地去個時，一齊換籌碼你同佢差唔多嘅數目，但之後分一半袋翻落袋，玩個時就唔好次次出手，or 玩一陣走去玩其他，佢地玩你咪得閒係到睇，吹下水，唔好下下落場玩，多少少交流，話去飲嘢之類，佢地唔會好覺眼你冇乜點玩過，同時你都表現到好合群

PS 冇錢係咁

師兄間bellevue係Nebraska個間？

係WA嗰間

畢業左一陣
初頭都好慳 5蚊塊pizza分幾餐
但食下食下 就放棄左

美國中部咩州
我Nebraska

無機會
佢地係搭飛機去Vegas賭
唔係吹水上個禮拜先見到

ok, they win,,,搭飛機去Vegas賭咁癡線，WA 冇賭場咩

btw 我車牌係HKG，見到我可以同我打聲招呼，不過唔好影相

pizza 好正，考試溫書煮唔切就食

絲打係本身美國人定點
如果想攞綠卡有咩建議

師兄中部邊到？
btw canteen野真係比狗食 完全唔岩食

College喺bellevue讀真係嘥鳩氣
你去啲平啲嘅college讀再上uw會慳好多錢
利申，過來人

要睇個班嘅人數，小班教學？ 同埋睇的professor 會唔會改題目，好多做耐左嘅professor 都唔會改，所以答案一樣，同埋take home quiz, hw questions google 到架, chegg（俾錢,worth it） quizlet

Kansas
利申 依加正係canteen食緊野

我覺得幾難，太多是非，不過有心一樣識到嘅，始終經濟條件起碼要有車先，咁先有機會同對象獨處，男仔嘅話咪約人買餸，送人走，之後先約人食飯，我覺得咁樣，佢對你有興趣嘅話，已經好夠

我都覺，個風氣都唔係讀書，不過樓主都開始讀緊啦。。。。費事打擊佢

sor，岩岩未追post
以為NE個間 仲諗住終於有香港人係NE讀書

啲女見到你揸靚車好多都9沖

風氣嘅嘢睇人啫
我個rm係香港人，超勤力又唔煙唔酒

Kansas都算近我
師兄freshman?

畢業-> OPT ->轉公司留嘅時間長->green card
or
畢業->專業嘅公司(對應你個專業major俾你留耐的嘅公司)->green card

提醒你做bank 係唔會幫你apply green card，無論你做幾耐佢地唔想做擔保人，PS試過

我sophomore啊
你係St.Louis個邊?

我Omaha, Nebraska 個邊
不過都係3個鐘車程都算近

讀IT 跟阿叔我做大茶飯

Quizlet幫到你

利申 係都GRC

而家pt 讀 + 返pt. 完全無social life 不過起碼過得去自己，因為唔係淨係食老豆老母

quizlet係偉大既發明
宜家做功課都係靠佢

美國窮撚 餐餐自己煮/食隔夜飯/煮麵 覺得自己就快死

我係Lawrence

點解過黎呢到讀

自己煮慳好多

CS IT Engin major transfer 去 UW Seattle 要求非常高 3.9Gpa都未必收

純粹有親戚係呢頭

又唔係既
仲有睇你personal statement 夠唔夠impressive既

利申
IT 同 CS major 都收左
無3.9 GPA

有咩大茶飯

無錯
我個陣都係遠離party
讀書睇自己

Bellevue Washington?

Ching 我都係Bellevue，可以食餐飯

睇完呢個post 覺得好彩我英國讀啫

讀書個時做過administration office的paper work, 通常睇義工，經驗，熱誠同興趣，personal statement 唔該盡量寫，gpa唔太差都會收，3.9x只係入得呢科嘅人嘅average

個head講過一句: 高分嘅人比比皆是
暗示高gpa唔代表的乜，只代表你會喺我地個list出現，但未必收硬，收得個的全部personal statement都有提過對呢個field嘅經驗或熱誠

有的中國學生純高分唔會收，head親口講，講座都有講過，但的人好似聽唔入耳咁，死礳gpa. ....亦有人加多成頁義工, GPA 3.7x，開會佢拎住個個人份嘢話impressive，收咗，話呢類係我地想收嘅學生

點解咁講

walmart 過9 點 10 點有特價呀巴打

我掉返轉，書到用時方恨少

玩到完全唔讀書為乜

Financial aid

同我老死一樣
佢諗住做康文署
本來話去歐洲做足球隊經理

乒乓波算啦

點叫

會讀唔掂

我都係為慳錢先冇女朋友

番下part time幫補下 出到來做野俾多d家用囉

利申 過來人

Lawrence好近我 我岩岩搬左過Kansas 1個月左右,不過我係返工

絲打有無business department嘅資料定係一樣standard?

申請financial aid囉，冇錢咪返pt

lm

屌你老母戇鳩仔
歌周圍都有得免費聽都要Join plan

每月駛兩皮用黎供樓好似仲好

錯唔曬

係
我記得我花左斷斷續續2個月去寫去改personal statement
溫書都無咁耐

自己學整啦，唔怪得你話貴

。(⁎⁍̴̛ᴗ⁍̴̛

揸野馬
旁邊坐著小野馬

師兄係邊頭？Kansas City?
講起我黎咁耐除咗有個exchange嘅香港同學之外已經無其他香港人

Olathe個邊

好近 應該半個鐘都唔駛就到

巴打唔好意思，我凈係做過school of STEM 嘅文員，business department 唔清楚，呢邊個situation 係太多人報，個個都3.8-4.0，份份statment 都話自己對 IT/CS/Engine/Math 好有熱誠，但睇到中段又冇講話幾有熱誠，感覺上得個講字，冇例子去支持

例如個個都話細細個已經想讀呢間，夢味以求 okay，咁你呢十幾年做過的咩嘢？又冇講，凈係話自己讀過乜乜乜，幾多年學過乜乜乜，冇例子去證明佢個人生係向住呢個field 發展

有部分自吹自擂話自己GPA 3.9 4.0， cmon dude，個個報得都咁上下成績，你再講你自己幾多GPA 都唔會覺得你 “勁左”，有“競爭力”，再講，職員開會都話你GPA 幾高都好，都只係college level 4.0 .....佢地想睇嘅唔係呢樣嘢，呢方面同香港大學收生唔同

咩係例子？
佢地睇你用呢幾年，幾十年，你課餘時間做左的乜，好多人冇寫，我地只會覺得你係死讀書。例子可以好簡單，你嘅經驗/熱誠，參加過的有關於呢個field 嘅咩呀？

例如你參加過uw的講座已經可以寫落去 但偏偏大部份嘅人90%嘅人都冇寫，唔知佢地係咪覺得呢樣唔需要寫，我地係要睇到你個statement 寫翻你了解過我地STEAM嘅課程的乜嘢，click 入我地個page 大把一項項bulletpoint 已經寫sha 係到，，，，又係冇人抄唔知做乜

Besides 講座，cs 同 engine 可以參加IEEE 會員，定期接收關於個個field 嘅infomation，join the community，呢樣head有講，都可以寫落去statement，話你由幾時開始已經參加左，成為會員，了解關於呢個field嘅嘢

三、義工，可能你年齡太細參加唔到，我明白，但有好多one-day community volunteer 唔洗，例如清潔垃圾之類，亦都可以參加女權活動，又係one-day 個的，seattle 大把church 每個月都有活動、義工，全部可以show 你有幾參與呢個社會，而唔係死讀書，證明你handle 學業 work-life-balance游刃有餘，同時係個熱心嘅人

咁我地就真係信你個句“我細細個就想入XX major啦”

諗下個市場需要咩
誤打誤撞可能做到下個旅行青蛙
低成本製作

唔該曬絲打 我唔係喺seattle喺鄉下所以無乜呢啲 不過都有盡能力搵活動join同埋keep住成績 會跟住你講嘅嘢寫personal statement 始終乜活動都可以link落business 同埋會用時間了解department mission睇吓有咩加 麻煩曬

真係唔識架喎

英國窮撚路過 留名學嘢

義工方面，food bank? USPS X-mas thanks giving 有活動，每年都有，校園清潔有冇？ 我非常明白你個situation，我CC係 volunteer coordinator

business 嘅話我唔清楚唔敢多講，所以我凈係講我知嘅case：
我朋友寫佢做business intern，間公司係佢老豆開嘅會計師樓
亦有朋友做學生會/華人會/動漫club 財政

我入咗honor society所以有initiate呢啲活動啊

我想問無做過intern有無影響?

intern 如果唔關major 事就 同 義工活動/講座個的 同級
intern 如果關major 事就 同 field exp/ 做過嘅academic project/ proposal/ 論文 同級

我自己冇做intern，但+1 page 義工、講座、活動、會員
我冇論文、冇academic project

呢樣人人唔同，但我認為起碼show 到你課餘時間追夢、身為int. student融入美國社會，以上例子嘅重視程度，每個major 唔同

Seattle有好多華人超市喎 仲要係平過大型超市個種

學校宿舍 ?

出面租屋

宿舍都差唔多價

同意
利申 讀緊wa最平個間

你係wa定其他state

以前住BC隔離個carrington apartments兩房好似$1300租，我同另外兩個朋友夾份租，有個要訓客廳，我訓房淨係要俾4百幾蚊好抵

我自己一個1b1b都係呢個價 不過係LA

Gym咁貴不如轉街頭鍛練？
我見YouTube 教人做嗰啲公園都練到好多嘢

以前起UW讀，同人夾租出黎住apartment，USD400一個月租，加埋啲水電USD50左右，比起住宿舍平好多

睇左好多年既人寫PS
發現香港學生都係好蠢唔識表現自己
其實學你話人地好多時department 個webpage已經大概透露左佢地想要咩學生/關注D咩野 再唔係比三家睇下唔同學校同一個Major page講d咩 你
你之後簡簡單單跟住佢去寫 包裝下自己就得
PS唔一定係講你威水史 比較重要既係講你既性格 正面既學習態度 同你點樣用你有限既條件去爭取機會
我當時係捉左佢個想要咩再 reframe包裝我個經歷/故仔出黎
舉個例子 我PS當年仲係問兩條問題
其中有一條我係勁簡單講中學環保小組點樣係學校進行回收
本來出左條橋 但係發現唔work 我點樣去indentify 個問題 點樣收集d人既comment 之後用d勁簡單既方法去解決 同左d咩野人合作, 搞左咩活動去推廣 之後件發點發展 把握左咩機會
呢個故事 雖然講唔出咩大道理但簡簡單單用500字就表現自己既leadership, communication, and problem-solving skills 同埋捉到當時我個major相關既野
多D用睇你篇文既人角度去睇你篇野就明應該點樣寫
當然grad school個份PS就要比充料去寫
不過呢樣係後話

NYC
studio 價

有冇人係Arizona讀緊？

NYC

點解唔出去同人分租
話說我一直想搵香港人一齊租 但好難搵

我以前都係CARRINGTON 住喎
你住近148個邊定係後面

留個tg 我都搵緊roommate

都唔係算話好貴姐
我澳洲要成三萬幾一個月

我依家淨係搵台灣人一齊住
中國人就不了
撇除政治因素 佢地真係好污糟

加油啊 一見到Seattle 人就入黎睇睇。
Udup grad左 cc transfer. 其實我覺得tran uw gpa 夠就差唔多啦. 不過可能我個科易.

你屋企人做邊行

Btw 我覺得uw 整體上個氣氛都摺摺地
唔知係咪成日落雨嘅關係。 反之Berkeley d 人會好似個個都好proud咁

個人認為UW著重GPA 感覺唔多睇personal statement 同 課外活動

要慳錢一定去細城市 鎮仔度住 咩柒都平
大城破產都未畢業
同埋細大學有細大學生活唔一定要去大大學
最緊要你做research睇下你揀果間個大學program有咩
我山區細大學都幾多朋友後尾出返去大城市做野 所以唔洗諗咁多

無錢千期唔好住大城市
利申 產已破ed

SF撚 想講都係好撚貴

148嗰邊啊 返學好方便

去uc 好難唔貴喎
淨物價都玩死你 冇錢真係唔好去大城讀書

我就唔建議住鎮仔啦
以前transfer左去與世隔絕既college town，除左屋租平過bellevue之外 其他洗費都差唔多，可能因為我比較慳
住鎮仔問題係搵intern 同full time係比喺大城市有難度，跨州搵工又唔容易，加上留學生搵工有時間限制會壓力大啲

應該係話無錢唔好去bay area，SoCal, nyc 呢啲地方讀書
某啲大城市其實唔係好貴，例如phoenix austin houston

但係呢三個地方啲colleges唔夠出名 返香港都無人聽過點搵工

話時話
香港大把人都淨係識哈佛牛津
長春藤都未必識

「長春藤？ 哦...... 係咪好勁架？」 香港人應該只係識HYPSM. （可能唔包P)

覺得貴但係飲Starbucks

Bc撚
過黎seattle我同作相認

同你

番工啦

uw jj 留名

係入面等梗樓豬

有無人whatcom

你老豆老母其實好多錢
扮窮等你所節制下

遲啲

樓主有冇問過學校有冇得翻工？
聽講學校工連international都翻得

睇左幾個post都係外國讀書係度呻
樓主加油

我當年都係同你一樣，不過唔洗太煩錢銀野
但都慳得就慳

追夢啦 我都係咁留左係美國做野結婚買樓

Lm

Chang 我啱啱黎左seattle 渡假

試下賺錢

師兄 咩科？ cc讀緊想trans uw Geography

Econ 但入去個陣係報psycho
講真真係gpa 夠高，是但join 個club 應該就夠做

不過geography 應該難過econ psycho.
我個陣時有問過advisor, 佢地會有過住收生嘅gpa record. 可以做reference

想做Math tutor
但以前用中文學數 有啲concept唔知點解釋

會唔會take calculus ?

take 緊calculus 1
Test 係高分但啲concept未明得曬

高分就可以做tutor 架喇唔使明
不過可能要take 晒calculus 1,2,3 先收？

啲學生都係想拎答案姐 唔洗解釋

Btw 樓主用個app 叫 wally 幫你管理幾好用👍🏻

的確就係考緊你寫唔寫得翻major 個要求同重視嘅嘢，你個PS 應該唔係報STEM吧？咁寫好行，其他major 應該ok

UW 過分收生，同埋校區起係“貧民區” （我認為 ）
隔日 過8pm就好多校區罪案

睇major，stem大部分majors至少要過3.7、3.8，另一個角度睇，比起其他major 的確重GPA，但上到3.8 個層面，份份PS 都差唔多咁高分，多過學位三陪幾四陪，如果好似其他（部分）major用3.5GPA 黎filter 人，就根本個半月唔夠時間睇sha 咁多份

同埋可以transfer 唔一定CC 都讀城市，我地唔可以100%全部收sha 臨近地區嘅transfer 學生/報名學生，

cal 我都玩唔起，太貴，又勁多tax

我諗都係，BC wo，正常冇乜錢唔會俾個仔CC 讀呢間，不過都好嘅，學下點理財，畢生受用

間唔中收email 又有crimes alert
不過ok la, Chicago 個d 就話槍林彈雨姐，uw 算安全

你地唔好UW Seattle同UW Tacoma 撈埋你一齊講

簡直要切腹啦
Starbucks咁撚垃圾都飲

清 我同你一樣都係體育方面 諗住做Athletic Trainer
LA撚 好撚貴

LA撚
而家都喺college讀緊，諗住遲下trans去U讀物理治療
睇下讀完可唔可以返香港做或者留喺美國做嘢

而家學煮嘢食，同埋睇下可唔可以喺學校搵到工，賺下啲外快

但係識唔到朋友乜嘢青春都冇

北加cc撚
Cyber Monday 又洗咗堆錢了

Arizona 撚

其實唔同CC 讀完D credit 係唔係好大分別
如果cc都去大城市 好本沒倒置
你學費減左 生活費咁貴 打和

每個月用成800-900
窮死
下年仲要加保費但少左cover

日日去Lynwood 食野？

做唔係問題但係留學簽證好似唔可以翻工

in campus

有冇dvc巴打
1月過去讀

如果你係講緊讀個的科嘅認受性，credit 要睇大學嘅transfer list，即係對翻你CC 讀緊個科嘅偏號，搵翻大學校內個一科嘅騙號，如果list 上面冇嘅話可以send email 問

以我所見，CC大部分科都transfer到，主流個的alg cal eng 會照計入你degree個分到，其他偏門嘅大部分都會入elective，連我個first aid course都得

如果你係問credit 個數字嘅話uw 計法可能有的唔同，例如math 其他學校計5個credits，uw計3個credits，變相可能你要take 多幾班，當年我都反映過，唔知宜家有冇改到

CC去邊間讀其實冇咩影響，最緊要
1. 有你想讀嘅科/degree，click 入CC校網睇佢有咩offer
2. 屋企財政support到你讀個間，考慮個區嘅同生活費，簡單計算方法係睇當地租金，
3. 學校地區環境、大細、華人區？有錢人？郊區？
4. CC開嘅班大部分都transfer到

最後一樣比較難check，要問人，搵資料嘅係
5. CC開班嘅密度，例如有的郊區細CC offer 一年一班 cal、physics；例如大CC個個quarter 都有calulas

UWS先係咁姐，三日唔埋兩日alert，學生人又多，dorm又長期爆滿，起間新嘅dorm，起完都爆，parking lot 長期overload，上10點堂個parking lot 打仗咁款

UWB UWT 應該唔同嘅

翻下工啦，唔夠錢就
翻restaurant part time 人工都okay

絲打仲喺唔喺度
呢排reg科有嘢想問

Sor原來熄咗連登notification

想問下
想由工作—>綠卡嘅
有無咩degree有著數？
而家掙扎緊選business定science，甚至engine
今個quarter仲可以讀basic科(eng, math)
但下個quarter就開始係分野
絲打你睇法係點

Btw絲打真係好有心

工作—>綠卡

呢到睇幾樣嘢啦，簡單講就係要 考得好，大學畢業，搵到份工，肯用你，說服到人點解咁多本土美國人唔用，要請你OPT FG，之後個間公司要持續聘用你，做夠幾年，同時肯擔保你搞綠卡個的文件。所以算係過完一關又一關，你整體咁睇，其實揀讀咩major 係好“少事”，唔洗咁擔心同緊張，冇話“揀錯”。

如果你單純問出路同機會率嘅話， 醫生/律師/Engineering/ business (美國四大神科係計engin嘅) > science > humanities > Math > communication

其實主要睇你興趣同性格，你話business 同 science 二揀一就肯定business啦，business 同 engineering 就50-50啦，你萬一要翻香港business都係吃香的，任何公司都apply得

正如第一段所講，你本身對個科有心有熱誠，你揀咩科唔係問題，亦都係人生計劃中好小嘅事，條路好長嘅，所以睇你興趣能力上邊科對你黎講“易讀”，正如有人覺得cc 嘅 bio chem 易讀，又有人覺得econ 好簡單，“吹水”咁。

同埋美國好自由，你就算行錯左，好似我之前都諗住讀社工個類，但後來發現自己興趣同真係想做呢行 個心態有個距離，就轉左讀science，之後轉degree 讀math，後來發現math 滿足唔到我，就繼續揀的難嘅科讀。

所以唔洗太擔心，冇話行錯路。

之前睇到話bank唔會幫手
就以為成行business之類都唔會，所以掙扎咗好耐
我本身理想係做coaching嘅其實
但諗住喺美國穩定咗 用工作攞咗綠卡先
再讀online degree去完夢，而家咁睇business算係好出路啲（而家開始搵緊義工之類嗰啲去做）

咁絲打最尾會唔會修太多credit俾人周？
我之前同advicer講過話轉degree，佢都話小心啲唔好太多credit（雖然唔知點解）

同埋可唔可以略略講下你攞綠卡條path係點
啫係選科—>工作
如果怕起底就算啦

另外絲打真係幫到好多，本身想請食餐飯順便問多啲嘢
但廢事誤會，所以絲打你講個慈善機構，我捐咗餐飯當請咗啦

specific 的係BA 一定唔會，無論做咩位都唔會，有個fd讀business做左兩三年，一直問佢manager，本身都幾fd嘅同佢個manager，跟住就話問上面，拖下拖下就冇左回事，最後做到差唔多完opt，個boss 先唔耐煩同佢講，BA 係無論如何唔會幫你整綠卡，你做完個期我地唔會續。

後來佢換左其他銀行肯幫佢搞，可能係間公司文化問題，又可能係公司政策，唔清楚，不過間嘢本身都就收皮。其他細公司唔知肯唔肯，大公司肯係因為佢地做開，有resources 有人幫唔同國籍嘅同事申請

關於夢想，我覺得人係唔到階段都有唔同追求，你宜家/一直 想做 coaching 可能你有日會面對生活、家人、人和事 而低頭，又或者你讀讀下其他科，最後都頂唔順，走去追夢，讀翻coaching，都話唔埋嘅，世事無絕對，好似《怪獸家長》咁講，冇可能叫一個年輕人安排往後十年嘅人生規劃。

只有時時刻刻問自己 你宜家做緊嘅嘢係咪自己所追求嘅，快不快樂？正如你問我揀咩科好，如果係香港，黎黎去去都係個幾個答案（醫生律師excellent; business/ BBA = very good; IT / Engin 狗都唔屌; 創業等破產），但呢到美國，你有更多嘅機會同選擇，揀錯唔緊要，可以翻轉頭，揀你最有興趣嘅，或者成績最高分嘅。假設你最唔想讀嘅係math，俾你入MIT caltech你都唔會開心得去邊。

visa 寫明唔可以過一定嘅數量，過左就一定要畢業，如果唔係一年只可以係summer quarter take class，所以唔係報得多就好，最緊要有用。我讀double majors, 所以冇呢個問題，但之前uw 個system 有bug，當左我single major，係咁要我見advisor，不過同個advisor後來熟左，唔洗親身去，佢直接send email 幫我同registration 個邊講。

攞綠卡睇嘅係你工作階段，留美時間等等，選科/讀咩 其實係講緊搵到份工，所以係一層一層咁，我係cc AA degree -> take 文科class （原本想做社工）-> 最後都係入Math major完中學夢-> 補翻AS degree嘅科 -> engine major -> 加入女權組織幫人 當part time/volunteer -> 畢業後opt身份入中型科技公司 -> apply 綠卡（=自動extend opt，留幾耐都得，可以居留）-> 繼續做

我本身已經係英籍，入唔入美籍其實冇咩所謂，本身屋企人紅底做官做生意，佢地想利用我順便做資產轉移。唔知有冇記錯，綠卡唔代表入籍，正式成為美國人係要等幾年，綠卡只係個入場券，正如你報科係大學嘅入場券，大學major 係出黎做嘢個個field 嘅入場券。

btw 黎左美國十年，好似另外有個post 有人分享咁，我都留意到美國好多獨有嘅問題，冇人地口中講到咁好，外國嘅月光冇咁圓。其中一樣我最討厭嘅係tax 、租金、各樣保險，加加埋埋都冇左起碼一半人工。。。。。

short answer： 係呀，math major 讀上去都“幾難”，數學嘅academic path 就係basic geometry、algebra、caculus 、statistics，再讀上去就係Mathematical proving classes，即係要重讀algebra （matrices、abstract、advanced linear）、caculus（multivariable、differential equations），real analysis、numerical analysis，另外你可以讀education math、engine stat、geometry

原因：一般人對數學嘅理解係中小學個的calculus，就咁計數，用equations、畫下圖、少量理解、logic 。所以math proving 一般而言你之前未見過，最多都係prove 過1+1，而大學有起碼1/3課程係math proving，唔pass 畢唔到業。

課程內容：簡單介紹下，就係讀翻你以前的公式 點解成立，全部要用理由去證明，你第一班foundation會讀proving techniques, 例如 direct proving, math. induction, countra-positive, double containment, iff。之後就差唔多根據你highschool 學過嘅公式順序咁一條條咁prove，即係難度愈深。當然最要命嘅係好多新concepts，全部都係玩variables, 鬼畫符，symbols。

Engine 讀嘅嘢比較多同豐富，涉及不同嘅領域，樣樣有的，我會話1/3 真係單純engine理論，1/3 programming，1/3 math 組合而成。而math 就讀專門的，數、全部都係數，最多俾你計埋stat （似business）同 geometry （似教育）。即係話如果你math 讀到上去你真係唔鐘意嘅話 你比死更難受，你讀engine 無論邊範，讀到第3 4 班已經知道自己鐘唔鐘意。

“ 係咪好多同學都大陸人，佢地都好勁，會好難拎好grade? 甚至pass唔pass到都成問題？”
頭兩年大陸人屈你機，後兩年美國人屈你機。

前者，考計算速度，equation 大家用黎用去都係個幾條，睇你有冇溫書做題型，考你點handle tricky questions。兩小時嘅paper，以大陸人嘅中學教育程度，平均會用1個鐘做曬，香港人嘅中學教育程度，我會話個半鐘，放心，你都係有優勢嘅。

後者，考你對symbols 嘅理解同活學活用，好多變化，大陸人多數會死背體型，所以考得差，或者冇時間去化心機理解，美國人就因為佢地中學教育已經係呢種模式，所以比較易上手。考試內容同功課差唔多，都係要用數學符號去寫一篇“文”，非單純計數 寫式寫答案，而係要一句句英文解釋，有曬format 俾你跟，唔可以亂作亂用亂寫。

“ucla math major 好 定 cal state 既 engine”
兩個major 好難咁比較，睇你鐘意讀咩，邊樣有興趣，math major 一般比engine 快讀完 （個人意見，非統計數字）。engine 有挑戰性。你可以計FG人工嘅，engine 多的，前途嘅話都係engine，math 嘅話要再讀上去gradschool 先發揮到，一係做老師囉，不過做老師嘅應該會直接讀education。

可見上文其實有好多方面同空間去諗，唔想因為你聽到我或其他人講兩句，就限死左自己，世界好大，學嘅嘢好多，亦有唔同人，最緊要問心個句你宜家讀緊做緊嘅嘢係你想做嘅，你開心嘅，便可。

PS math major 你要pass 嘅好易，高分好難，就算拉curve 主要都係影響最top 個5%-10% 嘅人，就算你係平凡人，好似我咁，都好大機會過92%，但你目標係4.0嘅話就睇學校個制度 係點拉curve，如果好似你咁講個個都咁勁嘅，的確難。當然有的pk professor啦，我都試過跌落3.0

我EE math major 同 CSS minor 畢業
細細個小學個時已經想讀電腦，但奈何家庭關係，強行俾的“意見”我，逼我唔好讀電腦，話咩女仔讀乜鬼嘢電腦，打機咋？讀電腦唔好，搵錢少，而我個時唔識諗，佢地講咩咪讀咩

中學就全部都唔合格，AL好似得幾分不過都好耐歷史，疊埋心水叫屋企人送我過美國讀CC，咁我去到美國英文又差，乜嘢科都唔識，唯一math 叫做過得去，出奇地高分，所以就揀math major 為目標

後來愈讀愈起勁，加上環境自由，自己鐘意報咩科就報咩，唔洗再受屋企人壓力，英文有底之後就所有科慢慢進步，CC 畢業後入大學先入math，後來見成績carry 到就揀左EE 挑戰自己，唔揀ME 嘅原因係想讀math major，ME 太多嘢讀，基本上係EE 嘅科再加十幾科，有排讀。另外有諗過讀CSS 、CE major，雖然鐘意電腦，programming，但起步太遲，20歲先讀C++ 咩問過曬的同班朋友，個個都係話中學已經有學過，全部都有底子，我點同人比？我朋友20歲已經係香港寫apps，開公司，出黎做嘢對比有落差，所以minor 佢算

香港好多FG 都乞食，BBA 算係笑話黎，i love BBA 呀嘛，諷刺個個都想入BBA 搵錢，向錢看嘅香港人核心價值，亦都係好多家長嘅偏見，而逼子女讀呢樣個樣，我就係受害者之一，可能時代變遷，BBA 宜家個地位冇以前咁高掛，我都唔知

我諗呢首歌已經講曬點解

yes，興趣姐，同埋留意翻好多科重疊，要睇學校，例如我個間EE 同math 基本上都疊左1/3,CSS minor 都疊左少少，物理化學cc讀個堆基本嘢都重疊左好多，所以先有咁嘅決定，冇想象中咁誇張

哦，係呀，數據分析師？data analytics,讀stat 同algebra，可以搵到呀，不過就業率你要查一查，印象中比較低，同埋好似真係請 grad 嘅多

唔好意思，多嘢做，忙緊未有時間reply住

我有綠卡啦，係呀，我係WA都十年幾啦，移左民

ME require 嘅科比較多 同專門， 變相你要讀左prerequisite 先讀到個的科
CORE數目一樣，EE 對我黎講比較易夾到其他科schedule

H1B->EB3->green card->5年歸化

嗯，UW 畢業，我冇比較過其他state嘅大學，所以不便評論，自由度高嘅算係，揀科take course 方便，可以去其他campus take course 萬一個班full 左，electives 又多，多嘢玩多講座，多組織，多學會，grad 我過3.8，係數學最後個幾班好難，拉低左好多，EE 個邊就lab 比較煩，分數方面幾好 CSS 就ok 簡單

我都唔知叫唔叫做CS嘢好多時出黎做嘢成team人搞project，唔係佢做就你做，唔會細分你係咩科grad （起碼你個head 唔會理你係EE grad 定 CSS grad，一齊開心寫app 寫program），一team 人係咩人都有，基本上做耐左 都會要求你咩都要學識

有冇話收生嘅平均gpa 幾多，我唔太熟其他學校嘅特色，所以不便評論，你鐘意邊科多的你鐘意就咁計數，定design埋，寫埋program

數學都會寫program， matlab， R之類，但一兩班only

學校方面我真係唔知冇咩研究，怕講錯得罪其他巴絲打

學科嘅話，engine 挑戰自己，math 就輕鬆一半畢業

數學方面，你頭兩年就咁計數咪輕鬆，後兩年要真係溫書，解concepts，個人認為冇得背，要考sense同對數學理解能力，睇住solution 就誇啦啦，考個時就唔識prove

Civil E 方面唔太清楚，但你expect 會深同難，都要努力，每日溫書做功課2-4小時，我個時上完math，EE class 見翻曬的equations，好彩有個底，對數字理解會快明過其他同學好多，亦會留意到好多details

當然我唔知CE要讀的咩啦，但design係講緊兩樣都有，e.g. design a circuit for a radio，從畫圖，計數，到build the circuit, simulation等，

“但你話美術上既design 姐係類似 architecture既野就會好抗拒”嘩，你呢樣真係要check 下CE 讀咩，我記得好似要畫圖wor， cad？

去到呢個地步，真係睇你興趣，但唔好驚話難，有心唔怕難，其他同學一個鐘做完嘅嘢你咪最多用多倍時間做，冇話畢唔到業，呢樣你可以放心，我覺得兩科都冇咩大問題，睇你個人興趣，你覺得名氣重要咪報ucla，冇話你嘅做法 係arm 定錯，最緊要真係你讀得開心，唔後悔，你無謂喊住咁讀你唔鐘意讀嘅科，而呢兩科你都話ok，咁其實已經解決左個大問題，有時間可以google 下兩科讀的咩，youtube 應該大吧lecture video

=》cal state civil

如果你想讀上去，long path 黎講就math （如果你有興趣不斷讀proving）

我記得professor 曾經講過，Bachelor degree 只係數學入門，因為佢最後個幾班先真係“讀數”，而grad level 就全部都係proving，所謂真正“學數”，而grad level 易搵好多分析嘅工作（呢樣你要fact check，唔好凈係聽我講，每個地方都唔同），Bachelor 嘅課程我讀完我都唔覺得勝任到，讀上去好處係可以教數，全美國俾你任教，容易有green card，因為你做到其他美國人做唔到嘅嘢，美國人數學差（平均黎講，當然美國出色嘅數學家都唔少）

“cc gpa 麻麻地，得3.7x”
唔想打擊你，但老實講，如果apply 一次入唔到嘅major，真係要問心有冇心讀個個major，如果有，你要有心理準備overcome 你之前嘅的缺點，重要加倍努力打底其他同學，時間分佈我覺得係其次，有冇心讀我覺得係首要，就咁講"興趣"兩隻字好簡單，但我上文講咁多次 興趣 其實我都係想你諗清楚，係真係睇過曬youtube，google 曬所有lecture material, 科嘅資料，自己抽的時間睇下你明唔明，會唔會反感，用呢種深入嘅手段而作評估，為之“興趣”。

呢樣我明白，但通常你在校生比外校生易入major，當然其他條件都係符合

其實我都想你放鬆少少，講真，你過幾年睇翻自己呢一科，揀科，其實係一個好短暫嘅過程，個重要我覺得你應該focus 翻你讀唔讀得好呢個major，假設你真係報左，揀major 容易，讀得好 難

同埋你記住，俾信心自己，你兩個major 都符合條件，兩科都入到，即係話你係夠資格嘅，同埋你會進步架嘛，唔係話你宜家呢刻覺得難就難架嘛，你會讀上去，你會有日覺得 “順手”，所以我話你知你宜家呢刻其實冇嘢可以輸，兩科真係揀唔落手咪roll a dice，你兩間學校都話你夠quali 讀，有咩讀唔掂

其實都好competitive，始終係熱門科，幾百個EE CSS 去面試，我宜家過左海講嘢就輕鬆，做學生個時咪同你一樣，都好擔心，你對自己有信心，冇嘢唔可能，你讀過stat 都知，random 嘅機率，擔心黎都冇用，做好自己先

“聽講抽h1b到拎green card 成段時間都好難捱”

因為唔可以轉工，同埋我唔知幾時問公司，你一入到間公司就報，我驚佢唔肯，要做耐左，升左我個下我先肯定佢會用我，壓力主要來自我冇得轉工，冇得有日話唔做，冇得hea 做，每日翻工時間係咁多，個文化唔興ot ，但非常講求你係有限時間耐（工作時間）做最多嘅嘢（project 進度），同埋趕deadline，要逼住自己反工時間做好個進度，有人話美國人好，我想講都係睇人，睇個head 係點嘅人，有的managment 好差，我感覺同香港差唔多，都有機會好多人事問題，外國嘅月光唔一定特別圓，但好處係薪金，工作時間，待遇，福利，工作環境，lunch time，！！！！！！！！！！！！！！！！（係美國做嘢初期冇諗過可以食飯食個幾鐘，直情我出town 食，食完翻黎訓陣都重得），人嘅尊重，會比較好，人都比較好說話（黎m身體唔舒服都會體諒，唔會俾我眼色）

主要我係唔希望你因為我 一兩句而報讀 其中一個major，我想你諗清楚先報，所以我先打咁大段文，就算唔係我，你都唔應該就咁聽其他人講嘅意見而讀，你要記住，你為你自己，所有嘢都係圍住你，唔好因為其他人講嘅一兩句說話而下決定，如果1516嘅話 可以掉翻轉黎睇，即係你兩樣都ok咁解，唔好俾咁大壓力自己，你要記住人會進步，你入到major 都會進步，唔明嘅花時間一定會明，你唔夠人勁嘅，你花心機，每日讀4個鐘頭書啦好未？？一定夠一線嘅學生鬥，你要記住自己優勢，克服弱勢，冇嘢唔可能，你講個兩個major 我都係咁話，兩個我都覺得冇問題，如果你為名氣咪為名氣入ucla囉，最緊要自己鐘意，冇話唔得！！！

cc 3年因為要讀英文，重讀部分理科basic班，同我中途由AS degree 轉AA degree，大學3年幾，因為double major and minor

以大學4年制黎講，無論你o係cc讀，定大學讀，或幾時入major。成個degree黎講，math major 頭兩年好輕鬆，因為淨係計數，apply equations，加上有cheat-sheet，限時又鬆。後兩年，core classes 雖然唔係全班都係prove，但絕大部分係，嚴重程度去到基本上冇乜會用到數字計算，一段過嘅文就係一題嘅solution，上堂，功課，quiz，考試，全班都係呢種format，如果唔鐘意，會比死更難受。

順帶一提，math proving 唔係呢種，以下呢種係high school math proving，not college level，唔會學/用呢種（如果你讀education 會讀到，但呢類就後話啦），所以中學o係美國讀書嘅美國學生一早準備好呢類數理嘅邏輯推理，有一定優勢

而係呢類，通常去到後期，難嘅題目可能 20-30分鐘一題，最難係因為考試一樣咁考，有限時間好難諗到個solution，同埋冇得背嘅意思係 太多變化去出題考你，你冇得話記住“答案”